\addcontentsline{toc}{chapter}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}

\begin{thebibliography}{99}
	
	\bibitem{lit1} Самарский А. А., Гулин А. В. Численные методы. – М.: Наука, 1989. – 432 с.
			
	\bibitem{lit2} Анисимов Н. С., Строганов Ю. В. Реализация алгоритма умножения матриц по Винограду на языке Haskell. – Новые информационные технологии в автоматизированных системах, 2018. – № 21. – С. 390–395.

	\bibitem{lit3} Погорелов Д. А. Оптимизация классического алгоритма Винограда для перемножения матриц. – Информационные технологии и вычислительные системы, 2019. – № 3. – С. 45–52.

	\bibitem{lit4} Microsoft. Официальный сайт Windows 10 [Электронный ресурс]. — Режим доступа: \url{https://www.microsoft.com/ru-ru/software-download/windows10} (дата обращения: 04.10.2025).
	
	\bibitem{lit5} Visual Studio Code. Официальный сайт и документация [Электронный ресурс]. — Режим доступа: \url{https://code.visualstudio.com/} (дата обращения: 04.10.2025).
	
	\bibitem{lit6} GNU Project. Компилятор GNU C++ (g++) версии 15.1.0 [Электронный ресурс]. — Режим доступа: \url{https://gcc.gnu.org/} (дата обращения: 04.10.2025).  
	
	\bibitem{lit7} Intel. Процессор Intel Core i5-11400H: техническая спецификация [Электронный ресурс]. — Режим доступа: \url{https://ark.intel.com/content/www/ru/ru/ark/products/212285/intel-core-i511400h-processor-12m-cache-up-to-4-50-ghz.html} (дата обращения: 04.10.2025).  
	
	\bibitem{lit8} Kingston Technology. Обзор модулей оперативной памяти DDR4 16 ГБ [Электронный ресурс]. — Режим доступа: \url{https://www.kingston.com/ru/memory/ddr4} (дата обращения: 04.10.2025).  
	
	\bibitem{lit9} ISO/IEC. Язык программирования C++17. Международный стандарт ISO/IEC 14882:2017 [Электронный ресурс]. — Режим доступа: \url{https://isocpp.org/std/the-standard} (дата обращения: 04.10.2025).  
	
	\bibitem{lit10} Cplusplus.com. Стандартная библиотека STL [Электронный ресурс]. — Режим доступа: \url{https://cplusplus.com/reference/stl/} (дата обращения: 04.10.2025).
	
	\bibitem{lit11} Cplusplus.com. Справка по <chrono> [Электронный ресурс]. — Режим доступа: \url{https://cplusplus.com/reference/chrono/} (дата обращения: 04.10.2025).  
	  
	\bibitem{lit12} Cplusplus.com. Справка по std::fstream [Электронный ресурс]. — Режим доступа: \url{https://cplusplus.com/reference/fstream/fstream/} (дата обращения: 04.10.2025).  

	\bibitem{lit13} Cplusplus.com. Справка по <random> [Электронный ресурс]. — Режим доступа: \url{https://cplusplus.com/reference/random/} (дата обращения: 04.10.2025).
	
\end{thebibliography}
